英偵探指迫拍片上電視認罪 促政府撤銷牌照將央視逐出英國

曾在中國被囚禁的英國偵探韓飛龍（Peter Humphrey），指控中國官方中央電視台，與中國警方合作製作播放他被迫認罪的片段，質疑央視違反英國廣播規定，要求英國廣播管理機構英國通訊辦公廳（Ofcom），撤銷央視在英國的播放牌照。

韓飛龍與美籍華人妻子虞英曾(Yu Yingzeng)，曾受藥廠葛蘭素史克委託，調查藥廠中國高層行賄等醜聞，2014年被上海法院判非法獲取公民訊息罪成入獄，到2015年6月被驅逐出境。

韓飛龍上星期五向Ofcom投訴，指央視在他受審之前，就和警方合作，錄製播放他被迫講的認罪片段，片段在央視國際頻道中國環球電視網(CGTN)播放，在英國的英語頻道都有播放。

Ofcom 發言人回應指，已收到投訴，若調查發現有違反英國廣播規定會執法，Ofcom有權懲罰違反規定的廣播機構，包括罰款甚至吊銷牌照。央視未有回應報道。